\begin{longtable}[c]{l|l|l}
\caption{Cobertura da matriz proposta em relação aos Conteúdos Curriculares de Formação Tecnológica e Básica para todos os cursos 
de Bachalerado em Engenharia de Software da DCN.} \label{tab:Cobertura_esw} \\
\multicolumn{3}{c}{} \\ \hline
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\textbf{3.4} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Conteúdos Curriculares –\\  Cursos de Engenharia de \\ Sofware\end{tabular}} & \textbf{Disciplinas do novo PPC}                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
\endfirsthead

\multicolumn{3}{c}%
{\tablename\ \thetable\ -- \textit{Continuação da página anterior}} \\
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\textbf{3.4} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Conteúdos Curriculares –\\  Cursos de Engenharia de \\ Sofware\end{tabular}} & \textbf{Disciplinas do novo PPC}                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
\endhead
1            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Paradigmas e ferramentas para a \\  de software\end{tabular}                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Paradigmas de Programação; Compiladores 1; \\ Desenvolvimento de Software; Técnicas de\\  Programação em Plataformas Emergentes\end{tabular}                                                                \\ \hline
2            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Requisitos, arquitetura e \\ desenho de software\end{tabular}                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Requisitos de Software; Testes\\  de Software; Arquitetura \\ e Desenho de Software\end{tabular}                                                                                                            \\ \hline
3            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Gerência de projetos e de \\ configuração\end{tabular}                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Engenharia de Produto de Software; \\ Gerência de Configuração e \\ Evolução de Software\end{tabular}                                                                                                       \\ \hline
4            & Evolução de software                                                                                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Gerência de Configuração e\\  Evolução de Software\end{tabular}                                                                                                                                             \\ \hline
5            & Engenharia econômica                                                                                            & Engenharia Econômica                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
6            & Engenharia de qualidade                                                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Qualidade de Software 1;\\  Qualidade de Software 2; \\ Melhoria de Processo de Software\end{tabular}                                                                                                       \\ \hline
7            & Engenharia de produto                                                                                           & Engenharia de Produto de Sofware                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
8            & Ergonomia                                                                                                       & Interação Humano-Computador                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
9            & Práticas de comunicação                                                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Projeto Integrador de Engenharias 1 e 2;\\  Produtividade e Profissionalismo\\ em Engenharia de Software\end{tabular}                                                                                       \\ \hline
10           & Relações humanas de trabalho                                                                                    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Humanidades e Cidadania; \\ Produtividade e Profissionalismo \\ em Engenharia de Software\end{tabular}                                                                                                      \\ \hline
11           & Dinâmica e psicologia de grupo                                                                                  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Projeto Integrador de Engenharias 1 e 2; \\ Produtividade e Profissionalismo\\  em Engenharia de Software\end{tabular}                                                                                      \\ \hline
12           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Impactos sociais da \\ tecnologia de software\end{tabular}                           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Informação, Comunicação e \\ a Sociedade do Conhecimento\end{tabular}                                                                                                                                       \\ \hline
13           & Empreendedorismo                                                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Inovação; Introdução à \\ Atividade Empresarial\end{tabular}                                                                                                                                                \\ \hline
14           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Modelagem, simulação e \\ otimização em engenharia de \\ software\end{tabular}       & Modelagem de Software                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
15           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tratamento e armazenamento\\  de informação\end{tabular}                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistemas de Bancos de Dados 1; \\ Sistemas de Bancos de Dados 2\end{tabular}                                                                                                                                \\ \hline
16           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Planejamento e controle do \\ software\end{tabular}                                  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Metodos de Desenvolvimento de Software; \\ Requisitos de software;  Qualidade de Software 1; \\  Qualidade de Software;\\  Engenharia de produto de software\end{tabular}                                   \\ \hline
17           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Estratégias de observação e \\ experimentação\end{tabular}                           & Engenharia de Software Experimental                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
18           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Normatização e certificação de\\  qualidade\end{tabular}                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Qualidade de Software 1; \\ Qualidade de Software 2; \\ Melhoria de Processo de Software\end{tabular}                                                                                                       \\ \hline
19           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Confiabilidade de processos, \\ produtos e serviços\end{tabular}                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Metodos de Desenvolvimento de Software; \\ Requisitos de software;  Qualidade de Software 1; \\  Qualidade de Software; Engenharia de produto de\\  software; Melhoria de Processo de Software\end{tabular} \\ \hline
20           & Probabilidade e estatística                                                                                     & Probabilidade Estatística Aplicada à Engenharia                                                                                                                                                                                        \\ \hline
21           & Pesquisa operacional                                                                                            & Gestão da Produção e Qualidade                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
22           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Gestão de conhecimento, \\ estratégica e organizacional\end{tabular}                 & Governança da Tecnologia da Informação                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\textbf{}    & \textbf{22 temas}                                                                                               & \textbf{100\% (22 temas cobertos)}                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
\end{longtable}
